<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Astuces on Data Templar</title>
    <link>/tags/astuces/</link>
    <description>Recent content in Astuces on Data Templar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jan 2019 22:35:18 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/astuces/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cartographie par consolidation de référentiels</title>
      <link>/cartographie-par-consolidation-referentiel/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 22:35:18 +0100</pubDate>
      <guid>/cartographie-par-consolidation-referentiel/</guid>
      <description>Quand vous commencer une mission en régie ou pour de l&amp;rsquo;audit, vous aurez besoin de préciser le périmètre sur lequel vous allez travailler. Il arrive que celui-ci ne soit pas fiable ou clair. Dans ce cas réaliser une cartographie des actifs sur lesquels vous allez travailler peu être une bonne idée. Je vous propose une méthodologie à suivre pour réaliser cette cartographie à travers le recoupement de différents référentiels actuellement en place.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Optimiser la gestion des tâches dans Outlook</title>
      <link>/outlookmanagement/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 22:35:40 +0100</pubDate>
      <guid>/outlookmanagement/</guid>
      <description>Travaillant principalement en régie dans des environnements restreints en termes de droits et d&amp;rsquo;applications, je dois adapter ma gestion des tâches. Par tâches, j&amp;rsquo;entends toutes les actions que je dois réaliser au quotidien : répondre à un mail, chercher des informations, relancer quelqu&amp;rsquo;un, suivre un point. La suite office étant présente majoritairement dans mes environnements de travail, je me suis concentré sur cet outil, principalement Outlook puisqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de la plateforme de communication principale (client mail).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
